Kohto korra parrast ollid, Parrila, Kebla ja Riddali koggokonna kohhus koos.
Ette astus Jõesu wallast tallitaja Juhhan Krabi ja käewas omma wallamehhe Jaan Soba peale nenda: Nowembri 19ma päwa õhtu pärrast päwa lojad weel, kui teise päwa ollin Kihhelkonna kohtust käsko sanud, Magasi wilja mitte wõlgo jätta; läksin siis abbimehhe ja Magasi aidamehega seltsis möda perresid wilja otsima ja käskima wilja aita tua ja kui Jaan Soba sauna jure tullime, essite koppotasin akna peale jaa tubba olli pimme ja siis läksime ukse peale ja uks olli lahti, ei olnud lukkus egga akis ja meie läksime sisse ja terretasime, agga ei wastanud kegi siis ma ütlesin teiste wasto mis luggu siin on et ei olle keddagi wastamas, ja tõmbasin tikust tulle üllese ja watasime keik kolmekiste seal parandal ringi ni kaua kui se tik põlles ja siis läksime wälja ja lükkasime üksed jälle nisama kinni kui enne ollid ja läksime sealt jälle teiste perretes.
Teise päwa ommiko laksime jälle Maggasiaidamehhega, käsko andma, temmale; ja jälle ei olnud tedda koddo ja naene utles: kas meie uksed ollid siis ohto lahti: ei tea mis siis woib siid kaddund olla, meie ei olle weel järrel watanudgi; ja sai neljantama päwa ommikotulli temma minno maiase minno kallale ja kärratses ja põrrutas jalga wasto maad ja ütles teie ollete minno maias röwimas keinud ja ukse asad walja kiskunud ja hinged katki murdnud ja mul ärra warrastanud; 2 puda 10 naela rauda ja 2 kimpo lino ja lubbas Hakentritrile kaewata ja Magasi wilja taggasi tellida.
Siis on temma Magasi aidamehhe jure lainud ja wanna emma on üksi koddo olnud ja seal on ta ni sammati jälle kärratsenud, ja nenda on temma siis keik rööwliks tunnistanud
Selle kaeptusse peale sai Jaan Soba, ette kutsutud ja temma räkis selle wasto ja ütles se on tõssi et se on nenda kolme meh süi keik, mis mul kaddund on ja nemmad on minno uksed lahti kiskunud ja minul on kaddund 2 puda 10 naela rauda ja 2 kimpo linno. Nenda on Jaan Soba kül tunnistanud, agga selle peale ei olnud temmal tunnistust kas neid asjo on temmal olnud ehk kas need warrastud sanud.
Nüüd arwas kohhus Jaan Soba selle polest süi allusekse et ei olnud temmal tunnistust ette tua waid on isse ilma suita kolm wannutud meest rööwliks tunnistanud ja Tallorahwa seadusse §1258 wasto eksinud ja peab Jaan Soba isse sedda süi surust kandma mis temma on teiste peale tunnistanud, agga et se assi jubba surem on kui et koggokonna kohus sedda selletada wois ja satis neid hakendrihtri kohto oleks selletada.
on Hakenrihtri kohto läinud
Kohto wannem Ado Kreis XXX
Kohto kämehhed Kristow Luntsi XXX Willem Meister XXX
Kirjutaja T. Neider &lt;allkiri&gt;
